VBA if statement 問題

又要麻煩各位VBA高手
圖入面 明明 個down payment 係1
leastdownpayment 係15000
If downpayment < leastdownpayment then
Msgbox(“”)
Else
Endif
但點解個if statement 都唔彈message 而係直接跳左去else 跟住end if既

係咪因為你用左variant, downpayment變左string而唔係number所以compare唔到
見到downpayment個1字有""

原來係咁！ 如果係咁既話 我用邊個data type declare downpayment 比較好

唔該曬巴打 岩先將downpayment 改左用Long 得左！

我覺得如果你事前已經知道佢係咩type就唔應該用variant，例如leastdownpayment

BTW, 有機會出現小數位就用double